<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Postcss on Dang Thanh Blog</title>
    <link>https://dangthanh.org/tags/postcss/</link>
    <description>Recent content in Postcss on Dang Thanh Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vn-vi</language>
    <lastBuildDate>Tue, 06 Nov 2018 21:03:27 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://dangthanh.org/tags/postcss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Functional CSS</title>
      <link>https://dangthanh.org/blog/functional-css/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Nov 2018 21:03:27 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dangthanh.org/blog/functional-css/</guid>
      <description>Khi viết CSS cho web. Có rất nhiều CSS Framework để bạn lựa chọn. Và một số CSS Framework sau đây thì rất phổ biến:
 Bootstrap Foundation Bulma Sematic UI UI Kit  Những CSS Framework trên giúp bạn xây dựng Prototype, Responsive Design một cách linh hoạt và dễ dàng.
Hôm nay tôi sẽ giới thiệu thêm với các bạn về Functional CSS (được thường được gọi là Utility-first CSS hay Atomic CSS)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PostCSS</title>
      <link>https://dangthanh.org/blog/postcss/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Nov 2018 01:03:37 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://dangthanh.org/blog/postcss/</guid>
      <description>Lần trước tôi có đề cập tới PostCSS. Nay tôi sẽ giới thiệu tổng quan về PostCSS cho các bạn. Cũng như Sass, PostCSS cũng cung cấp các chức năng như Sass:
 Khai báo biến Nhúng các tập tin CSS (Partial import) Cú pháp lồng (Nesting) Sử dụng lại với Mixins Kế thừa (Extends)  Sử dụng PostCSS Trước hết PostCSS một công cụ cho việc chuyển đổi CSS sử dụng JavaScript.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Redesign và những gì tôi học</title>
      <link>https://dangthanh.org/blog/redesign-va-nhung-gi-t%C3%B4i-hoc/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dangthanh.org/blog/redesign-va-nhung-gi-t%C3%B4i-hoc/</guid>
      <description>Thực ra bài viết này đã có từ lâu, nhưng tôi vẫn để nó ở chế độ bản nháp và cũng do lười (quá lười) nên cũng từ lâu tôi cũng bỏ thói quen viết blog. Nay tôi chia sẻ những kinh nghiệm khi thiết kế lại blog này.
Thiết kế Vì không phải là một Designer nên tôi không giỏi về thiết kế lắm. Nên tôi vẫn giữ kiểu thiết kế tối giản (minimalism) cho trang blog này.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>